封殺華為升級 騰訊累瀉13% 科技股大屠殺

封殺華為升級 騰訊累瀉13%
科技股大屠殺

港股昨下跌438點。
譚德潤攝

【本報訊】正被美國全球圍剿的華為，連英國晶片商ARM也加入封殺，為其帶來沉重一擊，連帶科技股昨日全線大跌。有分析師指，事件已進入政治範疇，在美國大選前都難望得到解決，本港科技股亦被綑綁上華為戰車，中短期內將持續震盪。

記者：黃尹華

相關新聞：美股早段暴跌近400點

受華為事件影響，昨日科技股再成拋售對象，由騰訊（700）為首的科網股、手機股及5G概念股均告急挫。騰訊挫3.8%，收市報326元，連跌六日，累跌達12.8%。手機股舜宇光學（2382）及瑞聲科技（2018）分別插7.6%及6.3%，是跌幅最大兩隻藍籌。避險股逆市上升，電能（006）升0.74%，港鐵（066）升0.62%，領展（823）升0.41%。

中港股市齊挫，恒指一度跌逾500點，收報27267點，跌438點；國指跌203點，報10401點；主板成交989億元。A股疲弱，上證綜指跌39點或1.36%，報2852點；深證成指跌231點或2.56%，報8809點。

華為遭英國ARM封殺，勢影響其業務發展。
彭博圖片

內地網絡發展受阻

英國ARM加入封殺華為的消息震撼全球半導體業界，對華為的殺傷力遠大於Google停止服務。ARM的處理器架構是晶片的最基礎結構，華為旗下的晶片公司海思，也必須從ARM取得處理器架構設計圖。

目前華為只獲得ARMv8的永久授權，如ARM停止業務往來，華為之後的處理器設計就無法使用最新、最先進的ARM架構授權。

雖然華為沒有上市，但作為中國科技龍頭，本港上市的科技股均與其有密切關係。如華為的交換器、服務器無法使用Windows系統，內地的網絡發展將大受拖累，影響科網股前景。華為手機無法使用Android系統，則將嚴重打擊海外市場銷量，最終影響手機設備股的定單。如華為無法取得美國的高端晶片，自主研發能力又被ARM封殺，其5G研發將大為落後，亦令本港上市的5G股受到打擊。

相關新聞：高盛憂貿戰下月難解決

專家料短期續捱沽

以立投資董事總經理林少陽表示，「華為事件有排搞，起碼要一兩年，因為已經唔係trade issue，已去到國家安全層面。」他指美國的態度已非常清晰，華為的5G發展影響到其國家利益和安全，必須除之而後快，屬於華為業務上下游的科技股將持續受拖累。他認為科技股能否反彈，要視乎中央是否會推出有力的救助措施。

荷蘭國際集團（ING）大中華經濟師彭藹嬈預計，由科技股帶來的市場動盪將持續一段時間，「美國日日有新鮮招，市場需要時間消化，而且習近平都有底線，中國仲未出招」。她並不認為美國施壓是做姿態，在下月底G20峯會前會「去到盡」而增加貿易談判籌碼，「好明顯係深思熟慮」。

她指特朗普已下定決心扼殺中國科技發展，其政策在美國大選前都不會改變。她對華為最終渡過難關有信心，但預期科技股將面對短期慘痛。

下一則
下一則
美股早段暴跌近400點

美股早段暴跌近400點
高盛憂貿戰下月難解決

拯救華為不是靠任正非，而是靠習近平